每位蝕到本金都唔止蝕既巴打都值得尊敬

本金=生命值，porfit=護甲
被爆甲既巴打用生命值去硬接，各位生命戰士為頂住個市犧牲自我，應該受各位尊重

為各位生命戰士既犧牲行為表示敬意

me

長遠睇好冇必要止

你入得股場就唔好怯
怯，你就會輸一世

我只信價值投資

人生太短 出手要更大

你500萬買左層樓住 而家值490萬 你會唔會賣左層樓止蝕？

冇生命戰士SH，青蔥派邊位比較高位走到貨

支那有回血劍
美帝有印刷廠

調整心態 當買mpf

所以證明樓主是on兒童

你都on9
個個一入股市就賺？

琴晚一野爆左護甲...今晚應該用生命值硬接

接緊

正股驚西!!!

跪拜區，幫大戶接貨

唔輸都輸左
博反彈仲有返身機會,唔博就連機會都無

我地要贏 gme撚就要輸

生命值清零唔緊要，最緊要set到復活點！

樓擺明冇咁流動

止蝕係講緊成本價嘅8-10%，當你跌得太多eg30%, 你反而唔會放

收嗲啦 屌

用自己住既樓比喻投資股票

唔等錢洗咪溝貨囉
點解要賣哂啲貨呢
同埋依家跌得果少少又唔係世界末日，唔明啲人叫乜春

唔係個個都有錢溝，好多生命戰士早就all in，不瘋魔不成活

上年9月11月都回調左千幾二千點，結果而家咪又係升番，今年2021個大環境點都比2020好，個陣唔止蝕而家先黎止？

過多幾日出糧又可以升體增加生命值

識乜鬼呀HOLD THE LINE呀

利申聽財巴話已清倉

如果到時一個新DLC改版，到時資金唔玩科技股版塊，轉復甦股，班生命戰士咪要蟹到幾個DLC先回返血

樓可以放租可以住人

唔怕
過幾日出糧再博過

可能呢幾日會升返d博人/博7日數期公司出糧買？

睇倉位。all in or孖展既 依家個位唔止正戇鳩 。如果係10-25%倉 冇所謂

股票可唔可以當屋住？

快啲放出哂出嚟拉

如果

我覺得今日嘅porfit已經係聽日嘅生命值

用樓做比喻
樓有得租
樓有得自住
股票真係純升跌

換做paper stock 當被”kum “

邊個話股票同經濟有關

岩岩落場護甲都無
HP得翻7成
點睇

Ching你幾勁
我早就爆撚咗護甲

股票同經濟係完全相關，就唔會經濟咁差，股票升咁耐，個股升唔升最緊要睇資金

個如果間公司基本面無變，每次都係買入機會下下跌5%就止蝕，然後等佢升10%黎加，咁咪每下都高買低賣，所以最好策略都係sh

啲人迷信股市係實體經濟既領先指標

是但啦，佢地覺得跌一個月唔清倉就要乞食架啦

你以為個個都短炒？

息率上升，間公司既折現率低咗
市帳率唔同咗
又話價值投資
又唔計數
咁都基本面無變

Profit同本金都係錢，的確係同一件事黎。

下下跌5%就止蝕，然後等佢升10%黎加

好多散戶做緊呢樣嘢
好似我近每三個月定期買入股票
唔理市場波動sh
真係唔會輸錢

下..我一開始玩就跌 咁係咪跌1蚊都賣

高買 低賣

清零

買完，之後即刻set買入價條件盤

大把人孖展緊

咪撚用埋啲支那terms 啦

本多終勝!

居住成本唔計？

係香港先咁撚on9 樓正常係負資產 樓齡高有好多問題

買股票從來都唔係為左賺錢

樓上班 on9 咁撚蠢就咪學人串柒柒啦
人地用樓比喻緊筆錢又唔係救命錢要隨時拎出離用
股票同樓都係資產
你知自己隻股基本面無問題長遠會升返既怕咩擺呀？

買九流科技股就要止蝕 但係買左行業龍頭有咩理由止蝕 買股票係買將來 唔係叫你學歷史

買咩

旁觀者不需理解～

一買就跌我想咩

明白你意思
宏觀角度黎講，債卷利率上升的確係利空消息

但短期黎講，我認為利率上升係因為債卷價格下跌，債卷價格下跌係因為資金流出債市，其實同股市係無直接關係的

你調轉曬

完全認同
係唔係都話要止蝕
咁其實有咩作為
投資應該係賺錢而唔係蝕錢比人

其實我覺得唔係唔需要止蝕，當你心理層面承受唔到咪賣啲，拎返少少現金，但係如果係買tesla，apple，tsm呢啲藍籌真係無需要因為一時風吹草動就賣，新聞日日都變緊，今個禮拜唱淡，下個禮拜可以唱好，如果你對一間公司有足夠理解，就唔好比啲新聞消息影響到

仲有10%先爆甲 希望唔好啦

咪撚再濫用止蝕呢兩個字啦

長線投資嘅心態的確同買樓差唔多
短炒先會講止蝕

食到應一應 12k本金輸到8k
輸profit仲要輸本金

按你咁講，新手第一日上場個個都裸裝架喎 係咪一定一開始就贏先有你個理論

利申：贏緊錢

番工補血

問題係自住樓就算drop to zero 都仲可以自用 股票就變成廢紙

驚乜撚野 唔通美國滅國啦咩
次次股災都係一樣 唔洗話咩今次唔同啦今次xxx啦
收皮啦 3月仲恐怖啦 咪又升返

揸正股都可以開covered call收返d期權金

真喺跌大不了咪坐，
依嫁呢啲時勢，你走左貨跟住又升返咪好on9,
同埋 又搞笑 高買低賣好好玩咩？

今日止
聽日彈咁點？
再追呀？

本多終勝
好似borderlands d 護甲咁

屌你啦一入巿就跌profit你啊媽咩

以21年計個甲仲有7%計埋20年應該納指跌三千點都頂到

股票有息收你唔講？

如果樓既流動性高同埋冇罰款，大把人會止蝕，你睇返7,80 年代就知

樓放租定係自住，賺緊既都係層樓既租金
股其實都有股息

有部分股未有盈利無息派，樓一樣有樓花

早兩個滅世棍hold 到依家
就算大跌 仲有+80% profit

咁棟樓升到510萬你會唔會賣止賺拎10萬走

係喎佢講自住樓

如果話好似投資買樓就make sense 啲，個市震下可以唔洗理

好撚幽默 令人鍾意

賣左再換樓

止遲咗一止完佢即刻升返仲心痛

返工回血

長遠? 長成點先
心臟夠好，接受到1-2年望住手機都係大蝕都ok既...

贏得風光 豪得精彩
自己偏偏感覺失敗

當mpf咁每個月入錢
只買 唔賣
剩係買大藍籌
輸得幾多呀

買HSBC果班哩幾日跌到仆街咁佢都不痛不癢

越跌越要買

吹咩

想震走我？

No way

小心又俾「社工論」支持者圍屌

時代唔會進步? 長遠睇，科技點會唔取代好多現有既野，目光咁短視唔好出黎扮代表

自尊心都可以出賣 忘記我也是無壞

屌你老母，我狂戰士啊！

唔蝕本金點算蝕？
最多叫賺小咗

真
出出入入實輸多贏少

買長線嘅，只要隻股基本面冇變，揸到退休都得
特價2年咪繼續落力溝多2年貨
最鍾意見到佢地特價

正股驚西..

夠血厚
等緊補法回血

而家喺屌緊你用埋d支那terms

一買已經輸本金

health potion 幾錢支？
我要回血藥

即使係樓都係投資，
樓同股 既 交易成本、流動性 完全兩回事
你咁都拉埋黎比

你前設咗升10%就會跌返5%?

其實做乜都會有位俾人入

前日訓訓下教俾人爆甲
醒左就已經用緊生命值接緊
咪坐下先 又無妖股

1月果陣賺既profit黎...
早排本身都就爆廠..係咁岩V返上去果陣有做少少T先捱到
但琴日真係死晒

USD?

係

都幾甘...打算繼續SH定點

從來都無拎過盾

而家我都唔知點做 輸到咁先清

要有心理準備會插多排...要坐得夠穩
反彈當bonus...但唔可以樂觀

利申同緊埋自己講